本港去年貧窮人口創新高 羅致光：福利政策介入後貧窮率無變

扶貧委員會早前公布本港貧窮情況，指出本港去年貧窮人口達137.7萬，創09年以來新高，平均每5人中就有一人貧窮。勞福局局長羅致光於網誌撰文，直指社會對《2017年貧窮情況報告》有不少誤解，計算現金福利政策介入後，貧窮率仍維持於2016年水平，又重申貧窮線不是「扶貧線」。

勞福局局長羅致光於網誌表示，香港貧窮人口有138萬是基於假設沒有政府福利轉移的數字，惟如計算政府福利轉移後單以收入來計算，2017年生活於貧窮線下的有101萬人；較中肯的說法是在現金福利政策介入後，去年貧窮率仍維持在2016年的14.7%。

他表示，有關數據顯示政府雖然減貧力度加大，將貧窮率減少，只避免收入貧窮情況不進一步惡化，未能進一步減少收入貧窮的情況。

他又解釋現時成年子女與父母分居有減少跡象，如以家庭入息計算，貧窮人口增加，社會政策中的家庭政策、房地政策及扶貧政策有千絲萬縷的關係，不可單看統計數字表面上的多少變化。

對於貧窮線以下的住戶收入，被指與貧窮線的總差額達209億元，羅致光強調貧窮線不是「扶貧線」，反問是否用多209億元便可滅貧，如以貧窮線作為「扶貧線」，會減低低收入人士的工作誘因，要填補總貧窮差距或會是無底深潭。

他稱，現時大部分醫療、教育及安老等開支都是以服務為主的福利，若訂立量化減貧目標，可能忽略在貧窮線上住戶的需要，政策亦會集中於現金津貼。

又話連登仔個個月入幾皮野

佢哋跟你玩牛熊輸晒

就算比你計埋政府福利，都仲有101萬窮人
即係香港呢個所謂發達城市，每7個人有1個係貧窮線以下
羅政光仲好意思出來講貧窮問題唔嚴重，你知唔知醜

因為啲窮人全部都無上連登

利申：窮撚

連登仔18歲放棄升學 月入五萬

年年9000蚊 窮得去邊

垃圾都係有人要倒
麥記都係有人要返

現金出糧果班無人計
大陸收埋好多錢果班又無人計
知唔知香港地有幾多蛀米大蟲
過左返工時間都仲成村中坑係街

上面咁撚易就落到嚟
推乜撚野福利都即刻畀人攞撚走晒啦
垃圾政府

真窮定假窮先，有啲上面有樓有勝都囉綜援。